%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item $ABC$ est un triangle rectangle en $A$ tel que $AB=12$~cm et
$AC=16$~cm.\\Calcule la longueur $BC$.
\item Soit $DEF$ un triangle rectangle en $E$ tel que $DE=35$~cm et
$EF=12$~cm.\\Calcule la longueur $DF$.
\item Soit $IJK$ un triangle rectangle en $K$ tel que $IK=7$~cm et
$JK=2,4$~cm.\\Calcule la longueur $IJ$.
\item Soit $LNM$ un triangle rectangle en $M$ tel que $MN=25,5$~cm et
$LM=3,2$~cm.\\Calcule la longueur $LN$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: \'Ecriture du théorème de Pythagore avec calcul de la longueur de l'hypoténuse. Les résultats sont tous des nombres décimaux. Permet d'utiliser la touche $\sqrt{\hbox to5mm{}}$ de la calculatrice.